<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diaries on Razl-Dazl</title>
    <link>https://g396.github.io/diary/</link>
    <description>Recent content in Diaries on Razl-Dazl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>Razl-Dazl - g396.github.io</copyright>
    
	<atom:link href="https://g396.github.io/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-01-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-01-10/</guid>
      <description>コンテンツの新しい区分としてDiaryを作成
ちゃんとした記事を書くほどじゃないけど残したいメモとか、そういった物の為にブログとは別区分で領域を作ってみました
図書室のエルザ[FOX]がクリア出来た事があまりにも嬉しかったのでここに残しておきます
三重乱打が押せるようになってくるとBMSやってるな～って感じがして良いですね</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-01-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-01-12/</guid>
      <description>ムームードメインから「ドメインを更新した」なるメールが来ました
以前VPSで遊ぶために適当に取得した、1年で解約する予定のドメインが勝手に自動更新されてしまったようでした
調べた所、自動更新のキャンセルは出来ないようでした
自動更新と言ってもまだドメインの期限は切れておらず（1月末だか2月末だったかな）、まだ利用が発生していない期間の利用料金を払うことになってしまい何だかな～・・・という感じ
ドメインって1年目は99円！とかそういう商売をしているんですけど2年目以降は普通に年1600円とかだったりするので、商法にまんまと乗せられてしまいました
すごいモヤモヤするので愚痴としてここに書き記しておきます
せめて、自動更新前にも予告メールとかしてくれればいいのにな～・・・よくわからないお知らせメールとかは強制配信してくるのにね
まぁ年1600円は勉強料として受け入れるにしても、ドメインの利用期間が満了にならないとアカウントの削除をすることが出来ないんですよね・・・
使わないアカウントは消す主義なのでとても気持ち悪いです
利用期間満了となる1年後まで、頭の片隅にこのモヤモヤを留めて置く羽目になってしまいました
年1600円より痛い勉強料・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-01-17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-01-17/</guid>
      <description>虹コンが断線してBMSができなくなりました
幸いにも(?) 冥界帰航を直前に練習してたらBP100~120前後で安定したので本家皆伝のモチベも湧いてきました
とりあえず断線をどうやって直すか検討中・・・お金さえあればフェニワン買うんですが流石に再就職しないとキツイ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-01-20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-01-20/</guid>
      <description>激唱Exの最後が奇跡的に繋がってしまったつらい
こういうタイプの譜面は暫く放置しないと繋げられないので放置します・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-01-27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-01-27/</guid>
      <description>CSSを一日中弄くり回していたら、iPhoneで見た場合とPCやAndroidで見た場合で挙動が異なる事に気が付きました・・・
競合した場合のCSSの適用順序が、どうやらwebkitの時だけ違うみたいで・・・
FirefoxとVivaldi(Chromiumベース)は同じ挙動だったのでどう考えてもApple様のせいですありがとうございました
webkitの変な挙動は以下を修正した時に発見しました
修正前
a { ... } .foo a { ... } 修正後
a { ... } h1.foo a { ... } 更に厄介なのは、ダークモード時(dark.css適用時)のみ変な挙動になってて、非適用時は特に問題無かったこと・・・
結果修正は行わずそのままにしました</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-01-30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-01-30/</guid>
      <description>久しぶりにVRoidのやる気が出てきた
以下を重ね着したのが気に入っています
 サイバースーツ3 スケルトンスーツ  衣装に合わせて白髪にしたら統一感が出ていい感じに・・・
普通の服とか着せてるとあまり気づかないけど、VRoidの太ももの造形へのこだわりが凄い・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-03/</guid>
      <description>ここ3日くらいまたサイト周りを弄っています
ダークモード切替ボタンを実装したいなと思ったので、jsをちょっと調べたりして見様見真似で実装していたのですが、色々な罠にぶつかったり原因不明の事象に当たったりして辛いです
getElementById()の結果がnullってしまいaddEventListener()でエラってしまいました
適当にググったら答えが出ました、jsの実行がgetElementById()で取得する所より先行していると、そんなものはないと言われてしまうみたいです window.onloadを使用して実行順を制御することでここは解決・・・
その後はiPhoneとPCで挙動が異なる事案が発生・・・これが本当に意味不明で心が折れそうになった
ソースをよくよく見てみると変数名を間違えて存在しないものになっていました・・・エラったときの処理の仕方がブラウザによって異なる為に起こったものと推定
変数名を直したら動作も問題なくなりました JavaScriptに関しては素人なのでこのあたりはいい勉強になりました
あと、JavaScriptは行末のセミコロンを省略できるみたいなので全部取っ払ってしまいました
どうせつけ忘れるくらいなら最初から無い方が良いですね～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-05/</guid>
      <description>ブルアカのスタンプラリーをやりに秋葉原へ・・・
QRコード撮りつつ散財して、配布中のカードを貰ってきました
シークレットはアロナちゃんなのでした　やったね
ちなみに生塩ノアは出ませんでした
なんでおたくって好きな女をフルネームで呼ぶんでしょうか？
ちなみにこのカードは1会計に付き最大4枚までしか貰えません
一枚でも多くゲットするべく一部の会計を友人に代行して貰いましたが、現金をあまり持ち歩いていないので分担方法に難儀しました
値段の都合で会計を上手く分割することが出来ず、コハルがダメ死刑と言いそうな本を友人に会計して貰うという悲劇が発生しました
友人に羞恥プレイをさせない為にも、キャッスレス派であろうと懐に予備の万札を忍ばせておくのが賢明です</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-06/</guid>
      <description>この前ダークモード切替ボタンを実装しましたがVivaldiで怪しい挙動を発見してしまいました
OSがダークモードかつWebサイト側のダークモードを無効にしている際に、何故か一瞬ダークモードが適用されて画面がちらつく事案が発生・・・
chromeの拡張機能(Dark Reader)を無効化すると発生しなくなったので何かが競合している可能性が浮上
対策方法は思いつきませんがDark Readerを使用するような人はそもそもダークモードを無効にしないと思うので暫くは放置でいいかなーと思っています</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-08/</guid>
      <description>久々にOKHttp触ったりしてました
理由はmastodonのAPIを触る為
postした結果のjson取得が上手くいかずムカついていたのですが自分が間違っているだけでした
val response = OkHttpClient().newCall(request).execute() val jsonStr = response.body.string() response.body.string() をresponse.body.toString()としていたが為に・・・
しょうもない・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-13/</guid>
      <description>最近Cloudflare WARP(VPN)の調子がおかしい・・・
Youtubeの読込が遅かったりpingがめちゃめちゃ長かったりまともに使えたもんじゃ無くてストレスマッハです
試しにWARPを1.1.1.1のモード(DNSのみ暗号化するモード)に切り替えたのですが、途端に読み込み速度が爆速になったのでWARPがおかしい疑惑が強まる強まる・・・
適当に設定を弄ったらタイムアウトとかは無くなりました
Androidの場合は
設定 &amp;gt; 詳細 &amp;gt; 接続オプション &amp;gt; DNS設定 &amp;gt; プロトコルオプション を DNS over HTTPS へ変更
Windowsの場合は
環境設定 &amp;gt; 接続 &amp;gt; DNSプロトコル を HTTPSへ変更
iOSは特に不具合は起きていないんですよね・・・クライアントがバグってるだけの可能性ありそう
接続自体は改善したものの、スピードテストで上りの速度が2Mbpsとかあり得ない数値を出してるので早く直ってほしいです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-14/</guid>
      <description>Android StudioでSwipeRefreshLayoutを導入しようとしたら、GUIのプレビュー(あれ何て呼ぶんだ)が表示されなくなってしまい・・・
XMLの書き方が悪いのかなと思ったけど、そのままビルドしたら普通に動作しちゃったんですよね
なんか昔も似たようなこと起きてあんスタ(Android Studioの略)再起動したら直ったよな～と思ったので、File &amp;gt; Invalidate Caches &amp;gt; Invalidate and Restart したらあっさり直りました
gradle書き換えたので新規に追加したライブラリがプレビューに反映されてなかっただけっぽい
再起動は大事！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-17/</guid>
      <description>動画貼り付けテスト
![[video/2023-02-17.mp4]]
Igallta裏の最後がどうしても繋がらない
ここの歯車、よくよくみてみると音符と少しずれてる・・・
実質的に判定の前方のマージンが少なくなってしまっているけど遅めに押せばなんとかなる・・・のかな　わからない
DIVAコンとMuse Dashの相性が良くて楽しいです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-23/</guid>
      <description>ブルアカ初めて4ヶ月弱
やっとLvと経験値がカンスト
復職した後もぼちぼち続けていきたいゲームだなと思ったので、早めにチュートリアルを終わらせようと頑張りましたがそれでも4ヶ月くらいかかりました（結局のところ復職はまだまだ先になりそうだけど）
とりあえず一段落したのでリソースを一気にMastodonアプリの制作に注ぎ込んでいます
まだまだ機能は足りていないけど、OAuth認証、DBの読み書き、タイムラインの取得や投稿といった核となる機能は実装できているから、あとはどんどん広げていく感じ・・・
特にフラグメントを動的に操る所はメチャメチャ苦労して心が折れるかと思った
残りの機能は時間をかければそのうち終わるだろと言いたい所なんですが通知の取得で怪しい挙動になっているので何だか不穏が・・・
API叩く部分のテストコードを書いていないので細かい分析は出来ていないです（書けよ・・・）
KotlinはKotestとかいうのが良いらしいですが生憎JUnitでしかテストしたことが無いので新しく学ぶか悩む所
まずは足りない機能の実装が先かなぁ・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-02-26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-02-26/</guid>
      <description>Android Studioでレイアウトファイルを弄っていたら変な挙動を観測しました
GUIで各Viewのマージン(layout_margin)の属性が変更しても何故か反映されない・・・
もう少し詳しく言うと、設定したマージンが一旦プレビュー上で反映されてから、勝手に元に戻ってしまうような挙動を取ってしまいます
暫く悩んでいましたがコードの方を見てみると
android:layout_marginHorizontal=&amp;#34;8dp&amp;#34;android:layout_marginVertical=&amp;#34;8dp&amp;#34;android:layout_marginStart=&amp;#34;16dp&amp;#34; android:layout_marginTop=&amp;#34;8dp&amp;#34; android:layout_marginEnd=&amp;#34;16dp&amp;#34;あー・・・
GUIで操作していた属性とは別の属性(layout_marginHorizontalとlayout_marginVertical)が干渉していたみたいで・・・
競合するならこう、大げさにエラーとか出して欲しいです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-03-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-03-07/</guid>
      <description>Mastodonアプリ制作の進捗でも書いておきます
アカウントの認証  OAuth認証とアクセストークンの直接入力の双方に対応 ただ、アプリを初めて使用する鯖では「そんなアプリ無いぞ」と言われて弾かれるので初回は何らかの登録作業が必要そう(TODO) 複垢登録 削除機能はまだ作ってない 同じアカウントを認証しようとすると落ちる(DB操作を見直せば直るはず)  タイムラインの表示  ホーム、ローカル、パブリック、ホームとローカルの統合(TheDeskっぽいやつ)に対応 統合は単純にホームとローカル双方のAPIを叩いて、うまく結合させてる感じ ストリーミングはWebSocketを勉強しなければならないので後回し・・・  カラムの並び替え・追加・削除  ローカルしか使わない人間（私とか）もいればホームしか使わない人間もいると思うので、必要なカラムだけを表示可能なようにしました カラム表示可能なものは今のところタイムラインと通知のみ 今後追加予定のものは  お気に入り(必須) リスト(必須) 指定したタグの検索結果(できれば) 指定したユーザの投稿(できれば)   カラムを重複させようとすると落ちるので直したい  投稿へのアクション  現状はふぁぼとブーストしか実装してない 今後追加予定のもの(すべて必須)は  ふぁぼ取り消し ブースト取り消し ブックマーク ふぁぼやブーストの件数表示 返信機能    絵文字関連  投稿  一覧取得から、選択した絵文字を投稿欄に自動入力する部分まで実装済 絵文字のポップアップを開くたびにAPIを叩いてしまうのでDBにデータを保持したい   表示  ショートコードを正規表現で抽出し、imgタグ(HTML)に置き換えることで実現 横長の絵文字の表示にも対応済み 設定で大きさを調整できるようにしたい    メディア  画像と動画は詳細画面で表示可能 画像は保存できるようにしたい(できれば他も) 音声ファイルに関してはまだ何も実装してない アップロードはまだ一切実装してない・・・   標準的な機能ばかりですが、書き起こしてみたら割とそこそこの量になりました
一応1か月以上かかってますしね・・・
だらだら続けるのも嫌なので、3月いっぱいを目途にベータ版でもいいからapkとソースを公開したいな～といった所です
ここまで見るとなかなか順調なように見えますが、どこかのコミットからアカウントの認証でコケる事案が発生しているので、ここ1日くらい進捗がありません・・・
テストコードを書きなさい
助けてー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-03-14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-03-14/</guid>
      <description>今日書いたViewModelの話、最初はDiaryの方で上げようかなと思っていたのですがBlogの方で上げました
Diaryの方は基本的にタイトル無し、サッと書いてサッと上げる、タグ分類はしない方針なので技術的なメモはちょっと特性に合わないかな・・・という気がしたのです
まあBlogの方に上げるネタが不足してるのもあるけど
いや、まだ上げていないものが幾つかあるけど画像の用意とかめんどくさいことをしなきゃいけなくて、アプリ作りで忙しい今は上げれないのですよ・・・
そもそも、こっちでは個人的な日記を書くだけにする予定だったので・・・
 なので個人的な日記
20連で出た。ありがとう運営。その調子でバニーも実装してくれ
ちなみにトキは結構回した。辛い。
 せっかくだしMastodonアプリの進捗も書いとこうかな？
 ストリーミングAPI対応 クライアントキーを自動取得するようにして、どの鯖でもOAuth可能にした カラム種類追加(リストやふぁぼ一覧、ブックマーク一覧) UIテコ入れ(タブをアクションバーに統合してスペース節約したり、投稿にCardViewを適用させて今風にしたり)  ただ、ベータ版としてapk配布するのに必要な実装がまだまだ残ってたりする(おい)
 アプリからのアカウント削除 投稿削除 ふぁぼやブーストの取り消し フォロー・フォロリクの処理 アンケートの表示  何が何でも今月中に実装するぞするぞするぞうおおーー</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-03-16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-03-16/</guid>
      <description>以前Keybase.pubで作成したデモページにアクセスできなくなっていました
鯖が死んでるのか？と思いきや、reddit にこんな投稿が・・・
Keybase.pubは終了したようです・・・いやそういう大事なことはもっと大々的に通知してよ！！
読み込み速度が遅くてあまり使い物になっていなかったので、まぁ仕方ないとこはあります
あぁ記事に追記しておかないと・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-03-20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-03-20/</guid>
      <description>GitHub PagesのURLを変更しました
URLの変更自体はするつもりでは無かったのですが、GitHubのIDを変更したので自動的にそれに合わせて変わった、という感じです
ブログのURL変更についてググると、「SEO的にやるべきでない！」っていうSEO対策バッチリな記事が出てきたりするんですけど、正直あんまり気にしてないです
広告をペタペタ貼ってお小遣い稼ぎしてる訳でもないので・・・
検索順位に左右される、万人受けするような内容を書いてる訳でも無いので、一時的に検索に支障が出たとしてもそのうち解決するだろうと楽観視しています
仕組み上、リダイレクトが出来ずリンク切れになってしまうので、もしブックマークしている人が居るのであれば申し訳ないけど・・・
各検索エンジンが早くクローリングしてくれることを願います</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-04-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-04-02/</guid>
      <description>いつの間にか4月になってしまった
前回Mastodonアプリの進捗をここに書いた時に挙げた、やらないといけないことの一覧は
 アプリからのアカウント削除 投稿削除 ふぁぼやブーストの取り消し フォロー・フォロリクの処理 アンケートの表示  こんな感じでした
このうち出来たのは
 ふぁぼやブーストの取り消し フォロー・フォロー解除・フォロリク申請(受理のみまだ) アンケートの表示(投票機能はまだ)  ・・・と、思ったより進んでいません
ここに書かなかったことで実装したものは
 JSONデシリアライザの移行 ListViewからRecyclerViewへの移行 ViewPagerからViewPager2への移行 Adapterでも全面的にビューバインディングを使用するようにした(findViewByIdを基本的に使わない) DBアクセスやHTTP通信でのリーク対策 BlurHashサムネイル表示  こんな感じ
振り返ってみると、見た目は変わらず内部の処理を変えるようなものが中心でした
あまり進んでる感が無いのはこのせいか・・・
新年度も始まってしまったしいい加減職探しでもしたいのですが、どうすべきか・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-04-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-04-06/</guid>
      <description>発狂
 冗談はさておき
そろそろ何周目のSSRか分からなくなってきたデレステ
正直飽きてしまったのでもう全然プレイしていない　最後に遊んでから1年近く経ってそう
デレステの3Dモデル（特に蘭子の造形）は可愛くて好きだけど、所詮はソシャゲ上の限られた機能でしか利用することができない訳でして
Vroid Studioでオリキャラ作って遊ぶ楽しみと比べてしまうと・・・課金してまで手に入れる価値に疑問符が・・・
幸いにも無償石が尽きる前に出てくれたのでよかったけど、出なくても課金はせず諦めてたと思う
・・・うっかりするとデレマスへの不満が色々と出てしまうので程々に
てかVroid Studioで蘭子作るか・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-04-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-04-09/</guid>
      <description>![[video/2023-04-09.mp4]]
Igallta裏ふるこんぼ 99回目でした
100回切れるとは思ってなかったのでなにげにうれしい
フル版の動画をサイトのリポジトリに含めるのはファイルサイズ的にちょっとなぁと思ったのでここでは終盤だけ
フル版はFedimovie(PeerTubeのインスタンス)にアップロードしてみました
PeerTubeは我らのMastodon(?)と同じActivityPubプロトコルを使用しているサービスなので、MastodonやMisskeyから新着投稿を受け取ったりすることが出来ます 素晴らしい！
PeerTubeのどの鯖に登録するかはそんなに迷いませんでした FedimovieはあのFedibirdの中の人が運営している鯖なので、下手に怪しい鯖を探すよりは安心です
YouTubeに上げることも一瞬考えたんですけど、嫌でも再生数とか登録者数とかを眺めないといけないので辞めました こんなの自己満足でしかないので・・・
サービスが中央集権的なら配信者とリスナーの関係も中央集権的ですよね
ただ検索がなぁ・・・
Googleで動画検索するとYouTubeばっか出てきますよね、あれずるい・・・ 年月を経る度にニコニコとかの動画が出てこなくなってる気がする・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-04-27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-04-27/</guid>
      <description>github pagesの方サボリ気味だったので適当日記
 Mastodonアプリ制作 2週間弱ほど私用を色々と消化してたので実はあまり進んでいないのです
3月末で一区切りつけたいと思ってたのに全然終わる気配がありません。悲しい
正直モチベが下がっていたというのも有ります
BindingAdapterというのを使ってUI関連の処理を纏めてスッキリさせようとしていたんですけど、画像の表示が絡むと不具合が色々生じてしまって大変なことになっていました・・・
具体的には、非同期処理で絵文字等の読み込みをした際にその画像が表示されない、というものです
そして現在も未解決です　ので新しく追加した画面ではBindingAdapterを使わずにコードを書いたりしてます・・・
 弐寺INF 半年ぶりくらいに弐寺INFに課金してオウチマニアしてました
 Almagest(H)フルコン(☆11はたぶんquasarぶりなのでうれしい) Sigmund(A)ハード 冥ランダムBP129 皆伝受けてみたら卑弥呼で死ぬ(灼熱は抜けるのか・・・)  冥と灼熱はわりと地力でなんとかなるようになってきました
ただ卑弥呼に癖がついてしまったのでもう終わりです　正直いつ皆伝受かるかわからない・・・
 ブルアカ トキ2周目が早すぎてワンワン泣いてる
別のバニーガールが出た。
いや嬉しいけど！！！嬉しいけどさ！！！
生　塩　ノ　ア　！　！　！
そしてあっという間に天井に達したのでしためでたしめでたし
実は今月天井2回目
この200連の間に出た☆3が
 バニーアスナ 生塩ノア（フルネームで呼ぶ高校校歌） 水着ノノミ シュン  だったので、何がとは言わないけど大きいキャラピックアップガチャになってしまっている
だからトキちゃん出なかったの・・・？
とりあえず今月も生きたので偉い (オチが人としてどうかと思う)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-05-21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-05-21/</guid>
      <description>5/16に Vivaldi User Meetup TOKYO 2023 が開催されました
Vivaldi Socialのヘビーユーザー(大嘘)としては見逃せない！と、申し込んで参加してきました
なお道中の写真はございません
1つは緊張MAXだったため、もう1つはマルチタスクが苦手なため・・・
賑やかな場所へ赴くと、脳のリソースがその対応へ奪われてしまって写真を残すという発想が消滅するんですよね・・・私だけじゃないよね？
道中何があったか正直あんまりおぼえてにゃい
写真には写りたいけど顔バレは回避したいというワガママを成立しようとさせた結果こうなりました
ちなみにテっちゃんことVIvaldiのCEOとの2ショットも有りますがここでは割愛します(自分だけ顔を出さないのはアンフェアな気がするので)
いや分かんない　気が向いたらMastodonにうｐするかもしれない
ごめんねテっちゃん・・・ありがとうテっちゃん・・・おふざけに付き合ってくれて・・・
Vivaldi CEOとVRChatアバターが共演した世界初の事例
画像ハラデイ
緊張MAXとは言いましたが、(主に解散後に)こうしていろいろ変なコミュニケーションができたので良かったです
なんやらノベルティを沢山頂いてしまいました
マウスパッドを持ち帰ってから思ったけど、家ではトラックボールを使ってるから使い道が無い・・・どうしようかな
ちなみに左の細長いやつはケーブルホルダーです
最初パンの袋止めるやつかと思った
シールをマグネット化させました
何か怪しいものが混ざってますね
郵便受けに入ってた水道工事のマグネットの上からシールを貼っつけただけのお手軽工作です
これなら半永久的に使うことができるので神
赤いロゴの方はネットで買えるみたいですが、青いロゴの方は手に入らないようなのでレア度高めです
また機会があったら予備の分貰っておこう・・・（）
ライブ限定Tシャツ
また日本ツアーが開催されるのを期待しています　古の表現で全裸待機</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-05-27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-05-27/</guid>
      <description>もう4ヶ月弱アプリ作ってるらしい・・・
前回日記に書いたところからどれ程進んだのか振り返ってみる
 Mastodonアプリの進捗です   Fedibirdの絵文字関連機能に対応
 絵文字のリアクション数を表示 通知欄でリアクションに使われた絵文字を表示 投稿に絵文字でリアクションする機能追加    プログラムの構造の見直し
 一部クラスで試験的に双方向データバインディングしてみた Adapterクラスの継承元をListAdapterにして、データを持たせないように改良 Adapterで引数に高階関数生やしまくってた所をInterfaceに纏めた ModelやView等の各階層でちゃんとInterfaceや抽象クラスを定義した    機能の改良
 カラムの並び替えをドラッグして出来るようにした 画像うｐを同期的に(間違えて選択した場合にそのままうｐされないように) 投稿のvisibilityに「サーバの設定に従う」を追加 動画再生時の表示サイズ等の最適化    新しい機能
 リストにカラムを追加せずともタイムラインを個別のウインドウで開けるように アカウントにアクセントカラーを設定する機能(タブの判別用) ユーザのブロックorミュート/その一覧の表示 CW投稿の本文を隠す 投稿元の表示をカスタムできるようにした    いろいろまずかったやつ
 カラム全削除すると、設定を開くためのメニューも表示されなくなって初期化するしか無かったのを対策 カラムの削除ボタン連打したら落ちる対策 とりあえず形だけでも英語に対応した 返信するときにvisibilityをちゃんと相手のvisibilityに合わせるように(DMに全公開で返信したりしないように・・・) BindingAdapterの件が解決した     多分まだ抜けてるのあるけど大体これくらい
5月前半は、プログラムの構造の修正が中心でした 同じような処理を何回も書いていた所を、うまく纏めたりしてました
5月後半は、既存の機能の調整したり潰さないとまずい問題を直したりしていました まだ足りない機能もありますが一通り揃いつつあるので、配布に向けた修正を中心に行いました
ちなみに、Fedibird特有機能についてはアプリ配布時に一旦無効化する予定です（その次あたりの更新で再度有効にしたいです）
 BindingAdapterの件 前回の時点で躓いていたBindingAdapterで絵文字表示を処理させる件は解決しました
絵文字が表示されないのは、画像の取得が終わった後にViewの再描画処理がうまく走らないのが原因だったので、再描画の処理が走るように細工しました
Picassoのライブラリを普通に使用するだけなら何も問題無いんですけどねー・・・
TextViewに絵文字を乗せる都合上、ちょいとイレギュラーな使い方をしているのでそのせいでViewの再描画がうまくいってなかったっぽいです
 なんだかんだもう600回近くコミットしてるっぽいです 5/2 ~5/27は毎日なにかしら更新していました　そろそろしんどいな
と、とりあえずちゃんと開発してますアピール・・・
うぎぎぎｇ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-06-28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-06-28/</guid>
      <description>6月も終わりそうだしどうでもいい近況を残そうのコーナー
 Mastodonアプリ開発 6月の初めにβ版apkを公開しました
既に何回かアップデートもしています　とりあえずある程度は使えるアプリになりました
詳細を説明しようとすると長くなってしまいそうなので、別で紹介記事でも書きたいですね・・・
アプリの開発には実は第2フェーズがあって、更にMisskeyへ対応させようと目論んでいるのですが、ずっとコードばっか書いてて疲れてしまったので今わたしの脳は省電力モードで動いています
目標としては年内かな・・・
 失業保険の給付 人生で初めてハロワへ行きました
色々あり失業保険は貰うことなく期限を迎える予定だったのですが、窓口で「全額では無いにしろ貰えるはずなので早めに申請しに行って下さい」と言われたので、別の日に他のハロワへ再度出向くことになりました
・・・が、結局そこの窓口では「支給できないです」と言われ撃沈
もやもや
たらい回しされてやっぱり駄目ですってのは落ち込みますね
正直お役所的な窓口に出向くのは苦手of苦手です　窓口間でたらい回しされるのだけでもかなり負担だし別の場所へ更に向かわないといけないというのは・・・（しかも遠い）
一応、相談（）にも乗って貰えるようなのですが、最初に行った場所では「民間の求人の方が・・・」とか言われてなんか1分くらいでやりとりが無くなってしまったし、給付の申請をしに行った時はこれ以上窓口を転々とする気力が無かったので帰りました
日常生活でも電話予約みたいなシステムが苦手すぎて生活に支障が出たりしているのでハロワみたいなシステムも苦手すぎる　つらぃ
たぶん二度とハロワに行くことはないと思います
 BMS ネガティブな話になってしまったので適当にBMSの進捗
 ★3 Air (2000コンボくらい何故か繋がった) ★3 B.B.K.K.B.K.K. (フルコン) ★12 METATORON (hard) ★17 FREEDOM DiVE↓ (easy) ★19 Lemuria (easy)  最近は高難易度をランダムでやる楽しさが分かってきたので楽しいです
正規系譜面大好き人間なので今まではランダムを使うにしろR乱ばっかりだったんですけど、最近は普通にランダムかけることが増えました
FDはGALAXY譜面にランプがつくようになった FDの差分が埋まっていくと音ゲーうまくなってる感あって良さ良さ
次は確か★23のUNIVERSEかな？ FDFDはまだまだ先です
 デート・ア・ライブ ハマるのが10年遅い
おたくグッズを買うのは履修した作品に限るというポリシーを鋼のように貫いていたのですが
時崎狂三のアクスタをうっかり購入してしまったのでとりあえずアニメを全部見ました・・・が未完でした　やられました
5期が既に制作中みたいなのでリアタイで見たい
あとどうやら原作に比べて結構省略されてしまっているみたいなので、10年ぶりくらいにラノベべを買うことになりそうです・・・
もしリアタイで見てたら絶対くるみちゃんのセリフ真似してたよね
 ぽにゃぽにゃ(おわり)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-07-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-07-06/</guid>
      <description>BMSしんちょく ちょ・・・
2曲目のカットアップが苦手でいつも落ちていたのですが抜けられるようになりました
フィオナは個人的に空気なので適当に誤魔化せましたが4曲目が初見＆めちゃめちゃな縦連に耐えられずダメでした
でも縦連前の道中は地力で殴れそうな感じ・・・もうちょっとうまくなってから再挑戦しますです
 ブルアカ 水着イオリが復刻したので頑張って引きました
銀髪ツインテに惹かれる運命なのであった
目隠れなのもすこ あと赤目ツリ目なのもすこ
友人に性癖がわかりやすいとよく言われるのでちょっとむかつきます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-07-17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-07-17/</guid>
      <description>皆様は3連休いかがお過ごしでしょうか
日曜日はちょっといろいろ外出してきたのでその日記
午前は東京の東側をちょいと散策しました
 日本で唯一らしい場所 最初のスポットはこちらです
一般道に植生する緑色の0キロポスト
ここは日本で唯一、緑色の0キロポストに素手で触れることができるスポットなのです
京葉道路の終端部分は、高速道路ではなく一般道の扱いになっています
首都高と直接繋がっている部分は、実は本当の終点では無いのです・・・本当の終点はそこから逸れた一般道の部分にあるのです
その為この0キロポストは歩道に面した場所に存在しています
てゆかもしかしてこの「終点」表記は公団ゴシックなのでは！
国道なのに京葉道路扱いなのでNEXCOの管轄になっています　オモロー
対向車線側にも0キロポストは存在するので厳密には日本で2箇所ですね
ちなみにこのスポットは何故か駅から遠いです
最寄りに都営新宿線の駅が3つくらいあるのですが、線形がこの一之江橋を避けるような形をしているのでどの駅からもだいたい2km弱あります
（うーんこの周辺に住んだら不便そうだなぁ・・・）
 一足遅かった 続いて月島・勝どき方面へ移動しました
目的は鉄橋です
鉄橋と言っても昔の貨物線の廃線跡です
遊歩道として整備する工事が既に始まっていて、線路は剥がされていました・・・正直剥がさずにそのままであってほしかったなと思ったり
多分あと半年くらいはやく行けば線路が残ってたはずなのでちょっと悔しい
ちなみに作られたのは戦後らしいです　意外と新しかった
反対側へ回るとこんな感じ
タワマンを背にした風景がなんだかんだミスマッチしてる
 映画見てきた 午後は公開されたばかりの五等分の花嫁∽を見てきました
記号がなんの記号だったか思い出せなくて数日モヤモヤしてたけど今思い出した　相似の記号かこれ・・・
なんで毎回数学の記号なんだろう、作者が数学好きなのかな
そのうち五等分の花嫁ε-δとか出るのかな（）
友人とお互いにお互いの好きなキャラを引いたので交換し合う（一花⇔五月） ・・・というのを去年色紙を手に入れた際にやったんですけど、今年も全く同じことをやりました
来年もまた同じことをするのかな（？？？？？）
 全く関係ないんですけど 最近は同じ声優さんが演じてる別キャラの声を比較するっていうのが結構楽しい
デート・ア・ライブ視聴してるときに一瞬花澤香菜さんのキャラが出てきたんですけど花澤香菜っていうよりまんま一花って声で爆笑してしまった
他にも内田真礼さんとか出てるんですけど純度99%神崎蘭子なので脳がバグってます
デアラのキャラの声は竹達さんとかもかなり好きです・・・あれ二乃役も竹達さんだな・・・なんかもう最近自分の好みが分かりやすい自覚が出てきて勝手に傷ついています（？？？　 久しぶりに終日外出でつかれました
楽しかったけど腕が日焼けして痛いのでちょっと後悔しています
おたく自分語りはとりあえずこれくらいにしておきます
こう自分だけのスペース（Webサイト）で自分の好きなだけお喋りをするのは、すごい気が楽で良いですね～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-07-19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-07-19/</guid>
      <description>![[video/2023-07-19.mp4]]
みゅーずだっしゅ日記の回
迷宮リリスを小悪魔でクリアしました
小悪魔のHPって普通は1秒で10ずつ減っていくんですけど、この曲の最後だけは更に削られるようになっていて・・・ゲージMAXでINしてもHPが3しか残らない凶悪仕様になっています
ていうかクリア不可だとずっと思ってた
ちなみに最初のクリアは諦めて他のキャラでやったんですけど、他のキャラでプレイしても最後は何故かHPが強制的に削られていく仕様になっていました・・・
なので、どのキャラを選択してもある程度コンボを繋げてからラストに入らないと、最後まで生き残れずにゲームオーバーになってしまいます
小悪魔あんまり関係なくむずい😇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-08-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-08-01/</guid>
      <description>7月終わったんですね・・・
とりあえずVRoid着せ替え日記の回
最近BOOTHで購入した物を着せました
【VRoid】クシィ テックウェアスーツ【テクスチャ】
調子乗ってデカくした
前髪変更Ver.
うーんこの衣装だとぱっつんの方がいいかも・・・
前髪ぱっつん、昔あんまり好きではなかったけどここ2～3年でなんか考えが変わりました　人間ってわからないものだね
画像貼ってから思ったけど折角よく出来ているブーツが見切れてしまっているではないか・・・！ VRoid Studio内で試着してスクショしただけなので適当になっています
VRM形式で出力して外部でいろいろやれやー！って感じです
 VRoidの服って形状のプリセットが何個かあって、それに貼り付けるテクスチャ画像を差し替えることで着せ替えを実現しているんですけども・・・
それはつまり、服の形状自体のカスタマイズには限界がある、という事になります
「袖を膨らませる」とか「全体を膨らませる」とか、ある程度のパーツ毎のパラメータは存在するので、ダボッとした感じで着る～みたいな事なら可能なんですけど、立体的なデコレーションをするといった事は基本的に出来ません
細かい装飾類は全て平面になってしまうので、Blenderとかで作られたモデルにはどうしてもクオリティの差がついてしまいます
今回BOOTHで購入した衣装の、この満足度の高さは何処から来ているんだろうな～っとちょっと考えてみたのですが、ハーネス型のベルトに立体感があるんですよね・・・
どうやらショートパンツのベルト部分だけが別レイヤーとして独立している（厳密にはレイヤーとはまた異なるけど）みたいで、ベルトの方だけパラメータで全体的に一回り大きくなるように調整されていました
ようは重ね着して立体感を出しているという事になりますね、なるほどなあ・・・
これ同じ理屈でいけば細かい装飾も立体的に出来るのかな・・・いろいろ可能性が広がりそう
 あ～VRoidのスクショだけひたすら貼っ付けるページとかあっても良いかもしれないな～とかちょっといろいろ考え中
でもそうすると日記の役目が1つ減ってしまうな・・・悩ましい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-08-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-08-10/</guid>
      <description>この前0キロポストを見に行った後、裏で散財していました
暫くぶりにお高いフィギュアを買ってしまいました 時崎狂三ちゃんです
ちょっと肌色面積多いので載せるの躊躇った
あみあみ限定差分パーツ(狂気顔)付の未開封品を見つけてしまったため・・・仕方なく・・・
フィギュアをちゃんと置けるスペースが無いので、無印良品の壁に取り付ける棚に飾ってるんですけどサイズがジャストすぎて感動してます（そこ？）
表情分かりやすいようにアップ
別のフィギュアだと、もっと表情の狂気度が高い物もあるのでそれに比べたらマイルド（？）な表情なんですがこれもこれで良いかなと
いやでもこの格好で臨戦態勢はおかしいでしょ
じゃあなんで買ったんですか？
狂三ちゃんって何かめちゃめちゃフィギュア化されてますよね
履修する前からあきばのお店で度々見かけていたので、見かける度に「あ～この子良いよね～」と思っていたんですけど、いざ履修してからもう一度フィギュア屋で見てみると
「いやこんな服着てるの見たこと無いぞ？？？」 という事案が結構あって・・・
原作は完結・アニメは未完結なので、もしかしたらこれから出てくるのかもだけど・・・
フィギュアが作られすぎてネタ切れしてるのかな（割りと真面目に）
何ならこれは服かどうかも怪レい
あと差分顔の交換が難しすぎて壊すかと思った。顔交換するのに腕→髪飾り→髪→顔と順を追って色々外さないといけなくてなかなかめんどくさかった。髪飾りのパーツ固すぎ！！！　暫くは狂気顔のままにしておきます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-08-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-08-12/</guid>
      <description>そろそろ散策タイムを設けておこうと思ったので午前からおそとフラフラ
いろいろ回ったけど写真が多くなりそうなので2回に分けて書くことに・・・
とりあえず王子駅周辺の散策を中心にまとめ
黄色い矢印 信号機の矢印って基本的に赤と同時に点灯すると思うんですけど
黄色い矢印の場合は路面電車用なので、青と同時に点灯している所を見ることができます
東京（っていうか関東だと）路面電車が都電だけなので割と貴重です
あーでも今度宇都宮にLRTができるから栃木でも見られるようになりますね！
軌道敷内通行可の標識も都内唯一？
宇都宮のLRTはたしか原則通行NGなので開業後も関東唯一？なのかな
こっちはガード下を抜けた直後にある信号
矢印用が横に並んでいるのも珍しい！黄色矢印もあるし個性バチバチで好きです
メインディッシュは信号機だったけど折角なので都電もパシャパシャしてました 7700形は初履修です
違う色同士で並ぶと華がありますね～
よくよく見ると片方は車両の向きが逆ですね（屋根の冷房とかの向きが逆）
車庫への入口はデルタ線になっているし、特に向きとかは決まっていないんでしょうか？
 眺め 暑いので屋内へ避難します
駅前のビル（北とぴあと言うらしい）の最上階が展望台として開放されているので見に行ってきました
都庁とかだと手荷物検査があってめんどくさいですが、こちらは入り口のすぐ横にあるエレベーターから直行できるので引きこもりに優しいですね！！
東北新幹線の線路がすぐ横を通っています
ここには1回来たことがあるのですが確か高校生の頃だったので・・・■年ぶりか・・・グェ
南側からは都電が走っているところも見れます
っていうかなんか謎の乗り物がある
 飛鳥山公園登頂 というわけで乗りました
無人運転だけど上と下の乗り場では係員の人が常駐していました　やっぱ東京都ってお金持ってるなぁ（そこ）
飛鳥山公園のウェブサイトを見たら一応「モノレール」って書いてありました
なんかレールがみかん畑とかにありそう
都電が置いてあるのは前から知ってたけどSL置いてあるのは知らなかった
遊具がおいてあるので結構子どもも多かったです
友人と一緒に来たのは正解でした
(1人で挙動不審にカメラを持って徘徊することになるので)
1人じゃなければ怖いものなしなので子どもたちに紛れてSLの運転台に突入したりしてました
あとなんだろう　北区は渋沢栄一を結構推しているみたいで、のぼりとかポスターとか色々見かけたんですけど、そっち方面は素人オブ素人なので割愛😇
他に回った所はまた今度まとめよう・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://g396.github.io/diary/2023-08-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://g396.github.io/diary/2023-08-13/</guid>
      <description>前回の散策のつづき（と言っても時系列はもどる）
ひたすら東京の信号機を見物してました
 四谷四丁目 最初に目指すは四谷四丁目交差点！　四がいっぱい
ここの交差点には矢印信号が4つもあります
斜めの矢印ってなんか可愛いよね（？）
拡大して見てみると、英語表記の部分にシールを貼った跡が・・・
ここ数年でローマ字表記を英語表記に改めてるらしいのでそれ関連かな
きっと元々は「Yotsuya 4chome」とかそのままローマ字だったんでしょうけど、「chome」って何やねんってなりますもんね
でも電車の駅名って頑なにローマ字表記ですよね、四谷三丁目駅とか普通に「Yotsuya-sanchome」とかだし・・・
chromeに見えてきた
反対側は鋭角交差点になっているので誤認防止のカバーがいっぱいついてます
四角いカバーと丸いカバーってどう使い分けてるんだろう　なにもわからない
製造元の表記全然撮ってなかったけどここだけ撮ってた
AC100Vってことはコンセント挿せば普通に家でも動かせるのかな
お恥ずかしながら信号電材という会社を今までしりませんでした
 後楽園駅 東京メトロの一日券で散策してたので、その中で回れる場所を中心に当たっていきました
お次は後楽園
あとから写真を見返してみると橋の構造もおもしろいな～と気づく
アーチを3又に拡張したような形をしてますね　キレイなY字だからこそなせた業！
矢印が横に並んでいるだけでも珍しいけど、よくよく見ると青信号が無い！
ここの交差点に付けられた信号機は、それぞれの個体で微妙に異なるものを使用しています
他2つの個体は矢印が1つのみで、青信号もちゃんとあります
最後の個体は斜め矢印　かわいいね
後楽園の信号機は、駅のホームから見えるので昔から知っていました
が、他2つの個体は死角にあるので今回初めて見ることができました
矢印2つの個体は駅からは見えません　ちゃんと現地に赴いてよかった～
他にも少し別の所を回ったんですけど、また写真がいっぱいになってしまったので一旦区切ることにします
そろそろ日記にもカテゴリーを付けたほうがいいかしら・・・</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>