<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alephs on Razl-Dazl</title><link>/aleph/</link><description>Recent content in Alephs on Razl-Dazl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><copyright>Razl-Dazl - g396.github.io</copyright><atom:link href="/aleph/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>/aleph/2023-07-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/aleph/2023-07-21/</guid><description>古のサイトにありがちな隠し部屋を作りました
特に何を書くかは決めてないです
が、性質上ネガティブな要素が多めになってしまいそう・・・
昔の女装自撮りとか上げればええんか・・・？
ここのページの1つ前にダミーページ的なものを置いたけど、ちょっとあからさま過ぎるかな
こう、もうちょっと「Webサイトのテンプレートがそのまま残っている」感が出せればいいんだけど・・・
隠しリンクを意図的に踏まれている時点でもうバレているような気もするけど
このセクションの名前は&amp;quot;Aleph&amp;quot;となっていますが
由来はいくつかあります
が、全ての元を辿っていくとヘブライ文字の&amp;quot;ℵ&amp;quot;へたどり着きます
暇な人はいろいろ考えてみてね
怪しい団体ではありませんので勘違いしないように
どうでもいいんですけど正式な無職になってから今日で1年です
そのうち半年程は例のアプリ開発に注いでいるのですが・・・
なんというか、自分が飽きっぽい性格な為に、それだけ続けていられることに感心しているのが半分、これだけ時間をかけても未完成であることに絶望半分、といった感じ
必要な機能は8割～9割実装できているので、とりあえず7月末を一旦区切りとしたいなと考え中
そろそろ本当にいい加減なんでも良いから職に復帰したいので・・・
（自分で言うなという感じだけど）一応これだけのものを１人で作れるようになったわけで、雇って貰える場所自体は見つかると思うんです
問題はわがまま過ぎること&amp;amp;メンタルがざこざこ過ぎること
いきなりフルタイムはまず無理です　絶対に身体がついていきません　もうルーキー無職じゃないのでそんな簡単に復帰できたら苦労しないんだなこれが
あと在宅勤務は必須
仕事やめる直前の帰り道、混んでる電車の中で発狂しかけたのを書いてて思い出した
1年前でさえ体調を崩す程度の混雑に戻っていたわけで・・・今どうなっているかと考えるとちょい怖い
前の会社（というか上司）は融通が利かなくて、途中から在宅勤務が無くなってしまったんですよね
逆に融通の利く会社であれば今でも在宅勤務を続けていると思うので、そういう所を探そ・・・
昔、黄色いTweetdeckを使ってた程度にはSNS廃人なので、MastodonのTLを横目に作業がしたい・・・
しょーもなっ！</description></item><item><title/><link>/aleph/2023-07-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/aleph/2023-07-23/</guid><description>（えっもう見つかった？？？？？？？？？？？）なんか恥ずかしくなってきた・・・</description></item><item><title/><link>/aleph/2023-08-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/aleph/2023-08-26/</guid><description>日記（Another）
今日は午後の予定を全て棒に振った
何があったかと言われると正直返答に困る 無いと言えば無いし、本当に何も無かったかと言われるとそういう訳では無い
別にはぐらかす訳でもないし何かを匂わせたい訳でもない
単純に今月のメンヘラタイマーが作動しただけ…
流石に理由無く作動しないけど…
最後に髪の毛を切ってから数ヶ月経ってるのでそろそろ外出するのが恥ずかしくなってきたんですよね
普段は身内に切ってもらっているけどちょっと自分から頼みづらい状態なので頑張って自分で切ってみることにした
で、そしたらあんまり上手く行かなくて…ちょっとこれで外出したくないなという感じに…
まず左右のバランス整えるのが難しいし、梳きバサミで切ったはずなのに結構えぐれてしまった箇所あるし、そもそも後ろの髪がどう手を回して切ったら良いか分かんないし…
とりあえず後ろの髪以外は適当に誤魔化したけど後ろが本当にどう修正したら良いか分からずじまい
で、最初から素直に身内にお願いすれば良かったとか、勇気出して近所のお店開拓すればよかったとか意味のない後悔ばかりして、そこからあまり関係のない事を思い出したり考えたりして収拾がつかなくなって、
何も考えたくなくなったので全部の予定取りやめて不貞寝してました いやほんとにしょーもない
いろいろ書き連ねたけど簡潔に説明しようとしたら3行で終わってしまいそうなくらい些細な事なので、もうなんかSNSとかに書き殴ることすら恥ずかしいよね 救いが無いな？
さっき近所のお店に切りに行くべきだったとか書いたけど、普段お店に行かないので知らない人と新たにエンカウントしないといけないので正直そこがしんどくて無理みたいな所が
誰か助けてにゃ</description></item><item><title/><link>/aleph/2023-09-08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/aleph/2023-09-08/</guid><description>人間関係リセット癖があるというか 転生癖があるというか
今まで、インターネットで何個も人格を作ってはそれを捨てるようなことを繰り返しているのですが
共通する理由として「そこに居辛くなったから」というのが有ります
居辛さがある程度に達するとそのアカウントでは浮上しなくなる訳ですが、更に症状が悪化した場合、アカウントが存在する事自体が苦しくなります
で、限界に達した時に人生リセットボタン…ではないけど、リセットボタンを押す訳です
押すと楽になります しがらみから解放されたような気持ちになります
このリセット癖について、バーチャル自○と揶揄している意見を以前に見かけましたが、なんだか的を得ているなと感心してしまったり
自分のバーチャル存在を消し去る事で楽になろうとしている訳ですから、客観的には自○とあまり変わらないのかもしれない（不快な表現ですみません）
何故このような話を書き連ねたかと言うと、この現象を目の前で見てしまったからです
目の前と云うのも厳密な表現ではありませんが…
私が頻繁にソレをしていた側なので何も口出し出来ないけど、なるほどこういう気持ちになるんだなと
直前にかけた言葉が間違いだった気がします
先ほど共通理由として「そこに居辛くなったから」というのを挙げました これは、私以外にも当てはまる人は多いと考えられます
であれば、気づいた人間が「そこに居ても大丈夫だよ」と示してあげるべきですよね
自明なことです 同じような境遇を経験している人間には明らかな事です
どんな行動をしようが結果は同じ、という可能性も捨てきれませんが…
かといって選択を間違えると、その後悔を一生引きずる事になります
で、今は間違えた選択肢の上を歩いているようです
以前知り合いが筆を折ってしまったのですが
その時の無力感に近いものがあるかもしれない
共通項として「その時に自分もまぁまぁ余裕が無く追い詰められている」というのがあるので
こればかりはもう どうしようも無いですよね
時計の針は戻すことができないので、進めるか止めるかの2択になる訳だけど とりあえず進める努力をしていきたい
嘘 努力は苦手だし怖いのでしたくないけど 時速2kmくらいで寄り道しながら歩いていきたい</description></item><item><title/><link>/aleph/2024-04-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/aleph/2024-04-02/</guid><description>書類は通ったけど面接で落ちた、という記録
ただそれだけ
…ただそれだけなんだけど、こんなに悔しい思いをしているのは数年ぶりなので正直びっくりしてる
20数年生きてきた中でも5本指に入りそうな悔しさ
何でかなって考えてみたけどすぐ理由は思いついて、単に今まで高校大学就職と道を歩んできた中で、背伸びをしてこなかったからかな・・・と
高校も大学も新卒での就職活動の時も、受かりそうだな～と思った所を受けていたので「頑張ったけど駄目だった」みたいな経験をあまりしたことが無い
で、今回は「受かるには少し背伸びが必要かもしれない」という今までに無かったパターンの上で行動を起こしていったので、不運にも「頑張ったけど駄目だった」という出来事に遭遇してしまった訳、そういうこと…
お祈りメールを見てその後にしばらく泣きじゃくったけど、その理由が最初に書いた「悔しい思いをしているから」なので、なんか、すごい新鮮というか違和感がある…
仕事辞めて以降泣きたくなるときって惨めな気持ちなときなので、その時と比べると冷静な状態だから、それで違和感があるのかもしれない…
とりあえず、その普段感じることのない違和感を記録しておきたかったので、本当だったら布団に突っ伏して無になりたい所をわざわざ頑張ってPC前に張り付いているのである…役に立つかはわかんないけど、とりあえず残しときたかった
これから先はどうしようかな…
自分のやりたい仕事をもう少し頑張って探すか、適当な仕事を早く得て適当にこなすか…
お金がないので後者で一旦妥協するしかなさそう。身内は助けてくれないのでご飯は自分でなんとかするしか無いのです。まずは餓死しないことだけを考えよう…本来人間は生きてるだけでえらいはずなので。
1ヶ月後くらいには希望を見いだせてるといいなぁ、とりあえずこれで一旦おわり。</description></item><item><title/><link>/aleph/2024-05-31/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/aleph/2024-05-31/</guid><description>次の行動に移すまで1ヶ月かかったけど、とりあえず派遣へ登録して数件応募してみた
顔合わせまで進みそうなのは1件だけになったけど、お祈りされて虚無〜とかそういうのではなく、単に定員で締め切っただとか、希望の枠に空きが出ないとか、そんな感じだったのでそこまでダメージは無し
色々書きすぎると何かあった時にバレそうで怖いのでこれくらいにしておきましょ・・・とりあえず生きてるから偉い、ということで
お金がなくてつらいので極力早く決まってほしい・・・</description></item></channel></rss>